【政情】民主派百倍奉還變「行埋一齊」 建制拋財委減辣方案

【Now新聞台】立法會議事規則大戰後，未見民主派連場抗戰，周三更主動撤回多項譴責議案，外界不禁要問「說好的百倍奉還呢？」

民主派撤回針對梁君彥、李慧琼等建制派議員的譴責議案，強調是要加快會議節奏，盡快討論傳召律政司司長鄭若驊的議案，強調絕無送暖之意，但建制派就感到吹和風。

建制派成功修訂議事規則後準備再下一城，修改財委會會議程序。但《政情》聽聞，建制派代表近日和民主派碰頭，就三項修訂主動「減辣」，撤回最辣的一項。

建制派班長廖長江早前提交的修訂，建議日後撥款申請只要獲工務或人事小組通過，財委會就不作討論，直接投票。建制派提議放棄這項修訂，但同時開出條件，要求民主派不會阻撓，限制議員提出臨時議案，及休會議案的兩項修訂。

修改財委會議事程序採取簡單多數制，建制派何時改，怎樣改，掌握「全面話事權」，何解突然「自閹」修訂？

《政情》聽聞，不少建制派議員私下對不准財委會討論的建議有保留，尤其工程撥款涉及地區利益，不准討論，令直選議員如同自廢武功，加上有建制派曾經在財委會狠批撥款建議後「成功爭取」政府讓步。既然這個方案在建制內部也有爭議，倒不如包裝為「順水人情」，與民主派有商有量。

多名民主派對於是否「行埋一齊」都非常敏感，強調沒這回事。但民主黨胡志偉接受查詢時，就確認收到建制派的建議，惟未決定是否接受。

建制派私下指，幾項譴責動議已經撤回，不論最後能否達成協議，他們已經有收鑊。

明確肯定自己已經放棄香港政壇
正一話知佢死，泛民根本係堆廢物，出賣香港

含撚派雪雪雪